% ================================================================================
%
%		ANSCHREIBEN (XeLaTeX)
%		=====================
%
% ================================================================================
\documentclass[10pt,a4paper]{scrartcl}

\usepackage[ngerman]{babel}					% nötig für deutsche Silbentrennung
\usepackage[utf8]{inputenc}					% nötig für deutsche Umlaute
\usepackage{fontspec} 						% nötig zum laden der Fonts
\usepackage[big]{layaureo} 					% nötig für bessere DIN A4 Seitenformattierung
\usepackage{scrpage2}						% nötig für die Kopfzeile
\usepackage{ifthen}							% nötig für Überprüfung Ansprechpartner bei \anschrift


% ================================================================================
%
% 		Konfiguration:
%		==========
%
% ================================================================================
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}			% Schriftarten
\setmainfont[
	SmallCapsFont = Fontin-SmallCaps.otf,
	BoldFont = Fontin-Bold.otf,
	%ItalicFont = Fontin-Italic.otf
]{Fontin.otf}
\font\fb=''[cmr10]''

\pagestyle{scrheadings}						% Kopfzeile
\setlength{\headheight}{3cm}
\renewcommand*{\headfont}{\normalfont}


% ================================================================================
%
%		Eigene Kommandos:
%		================
%
% ================================================================================
\newcommand{\anschriftA}[5]{					% fügt die eigene Anschrift ein
	\begin{flushright}						%
		\textsc{#1} \\						%	1) Eigener Name
		#2 \\ #3 \\							%	2) Strasse + Hausnummer
		#4 \\ #5							%	3) Postleitzahl + Stadt
	\end{flushright}							%	4) Telefonnummer
}										%	5) e-Mail-Adresse

\newcommand{\anschriftB}[4]{					% fügt Betriebs-Anschrift ein (optionaler Ansprechpatner)
	\begin{flushleft}							%
		\textsc{#1} \\						%	1) Name des Betriebs
		\ifthenelse{\equal{\detokenize{#2}}{}}		%	2) Ansprechpartner (optional)
			{} {z.Hd. #2 \\}					%	3) Strasse + Hausnummer
		#3 \\ #4							%	4) Postleitzahl + Stadt
	\end{flushleft}							%
	\vspace{0,5cm}							%
}										%

\newcommand{\datum}{						% fügt das aktuelle Datum rechtsbündig ein
	\begin{flushright}						%
		\today							%
	\end{flushright} \vspace{0,5cm}				%
}										%

\newcommand{\reftitle}[1]{						% Referenz zur Stelle, wird extra dick geschrieben
	\begin{flushleft}							%
		\textbf{#1}							%	1) Zu schreibender Titel
	\end{flushleft} \vspace{0,5cm}				%
}										%

\newcount\tmp
\newcommand{\freeline}[1]{					% fügt soviele Leerzeilen ein wie angegeben
	\tmp=0 \loop							%
		\advance\tmp by 1					%	1) Anzahl einzufügender Leerzeilen
		\leavevmode\newline					%
	\ifnum\tmp<#1 \repeat \\					%
}										%


% ================================================================================
%
%		Kopfzeile - Persöhnliche Anschrift:
%		==========================
%
% ================================================================================
\ohead{
\anschriftA{Tobias Hahnen}
		{Greta-Rothe-Stra\ss{}e 32}
		{47443 Moers}
		{+49 175 4415445}
		{tobias.hahnen@protonmail.ch}
}


\begin{document}


% ================================================================================
%
%		Firmenanschrift:
%		============
%
% ================================================================================
\anschriftB{VISUS Health IT GmbH}
		{Personalverwaltung}
		{Gesundheitscampus-S\"ud 15-17}
		{44801 Bochum}


% ================================================================================
%
%		Aktuelles Datum:
%		=============
%
% ================================================================================
\datum


% ================================================================================
%
%		Referenztitel:
%		==========
%
% ================================================================================
\reftitle{Bewerbung als Softwareentwickler}


% ================================================================================
%
% 		Anschreibungstext:
%		==============
%
% ================================================================================
\begin{flushleft}
Sehr geehrte Damen und Herren, \freeline{1}

mein Name ist Tobias Hahnen und ich bin derzeit eingeschriebener Student der Informatik an der Hochschule Niederrhein und schreibe an meiner Bachelorarbeit.
Durch mein Studium habe ich bisher viele Einblicke in die unterschiedlichen Bereiche der Informatik erhalten und mir ein breites Spektrum an Wissen aneignen k\"onnen.
Die erlernten F\"ahigkeiten, der f\"ur mich besonders interessanten Teilgebiete, habe ich dar\"uber hinaus in meiner Freizeit und als angestellte Studentische Hilfskraft weiter vertieft. \freeline{1}

Da nun in K\"urze mein Abschluss ansteht, ist mir die angegebene Stelle ins Auge gesprungen.
Als Studentische Hilfskraft an der Hochschule Niederrhein habe ich bereits einmal einen Einblick in die Medizintechnik erhalten und konnte diesbez\"uglich an spannenden Projekten arbeiten, die \"uber den \glqq normalen\grqq{} Bereich der Informatik hinausgehen.
Dabei bin ich haupts\"achlich mit der Bildverarbeitung mittels OpenCV, aber auch am Rande mit elastix / ITK und DICOM, in Ber\"uhrung gekommen. 
Hinzu kommt, neben dem interessanten Themengebiet der angegebenen Stelle, dass mir Ihr Unternehmen bereits bekannt ist und mir \"uber Sie im positiven Sinne als Arbeitgeber berichtet wurde. \freeline{1}

Neben diesem, praktisch erlernten, Wissen konnte ich mir noch Weiteres anlernen.
\"Uber das programmieren in einigen Sprachen wie unter Anderem C/C++, Java und Python bin ich in der Web-Entwicklung und -Services sowie der Handhabung von SQL-Datenbanken recht versiert. Dar\"uber hinaus z\"ahle ich noch einige weitere Programmiersprachen, Frameworks und Technologien zu meinen Kompetenzen. \freeline{1}

Aus meinen angegebenen F\"ahigkeiten und dem Interesse an den Themengebieten der von ihnen ausgeschrieben Stelle und Ihnen als Arbeitgeber, m\"ochte ich mich auf die Stelle des Softwareentwicklers bewerben.
Daher freue ich mich auf eine R\"uckmeldung Ihrerseits.
In einem pers\"ohnlichen Gespr\"ach w\"urde ich Sie gerne von meiner Motivation und meinen genannten, sowie weiteren, F\"ahigkeiten \"uberzeugen.
Wenn Sie bis dahin noch weitere Fragen haben sollten, stehe ich Ihnen gerne telefonisch als auch per e-Mail zur Verf\"ugung. \freeline{2}

Mit freundlichen Gr\"u\ss{}en \freeline{1}

Tobias Hahnen \freeline{4}

\textsc{Anlagen}: Lebenslauf, Abiturzeugnis, vorl\"aufiger Notenspiegel
\end{flushleft}


\end{document}
